王丹：中共故技重施，故意挑釁示威者

大批市民昨晚於機場集結，導致多班航班取消，到晚上一名大陸人被懷疑大陸公安，以及一名《環球時報》記者，被包圍襲擊。八九學運領袖王丹今日Facebook 發帖回應事件，指中共「故技重施」，故意派人挑釁示威民眾，拍下被毆打的照片，並製造「香港人毆打中國人」的假新聞。他呼籲香港示威者面對故意挑釁的人，「把他們當空氣就好」。

王丹憶述，1989 年六四前夕，中共曾把一輛破舊軍車丟棄於長安街上，然後把上車檢查的民眾誣指為「搶奪軍車，準備暴亂」，為六四開槍製造口實。看到昨晚香港機場有疑似公安的大陸人以及《環時》記者被圍，王丹認為中共現「故技重施」，派人用「苦肉計」，刻意挑釁示威民眾，繼而拍下被毆照片，在中國民眾中製造「香港人毆打中國人」的假新聞，同時為日後可能進行的鎮壓製造口實。

經歷過八九民運的王丹又自稱「過來人」，指自己一看就知道中共想做什麼。他呼籲示威者：「對於故意挑釁的人，不理他們便是，讓他們自我表演，把他們當空氣就好。」

他同時希望外界要明辨是非，相信示威者的理性，不會無緣無故暴力攻擊無辜者。他又指很多暴力衝突其實是中共派人假扮成示威者所為，他認為：「這方面，他們是慣犯」。

想轉移811視線

唔好俾出面班分化引戰撚影響
818見

尋晚被綁果位完全係一臉勝利既咀臉
今日係大陸做埋英雄
大家真係要小心 冷靜行動

Agger 尋晚打人個d都係腥港驚賊扮示威者黎

敵進我退, 想引我地入局,我地唔好入

建議大遊行其中一個標語係 我地唔係恐怖主義, 只係冇人回應既香港人?

勇武同和理要口徑一致，唔好被分化，大家要齊上齊落。
唔好比捉鬼矇閉自己雙眼同理慧。我地唔係驚犬，唔好學佢地以暴制暴。

真係捉到狗就羞愧下佢，係佢地面上寫下字就算。
你打鬼，D警犬只會返到差館大大力揼柒被捕嘅手足。

推

推，王丹個啲係真實經歷，現場唔好比人煽動到

不分化 不割蓆 不指責

大家一齊檢討，繼續改進

我地唔係恐怖主義, 只係冇人回應既香港人

［突發］尋晚環時記者可能已犯法違反逗留條件

繼續努力 搞好文宣 打贏輿論戰